<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<GateDocument version="2">
<!-- The document's features-->

<GateDocumentFeatures>
<Feature>
  <Name className="java.lang.String">gate.SourceURL</Name>
  <Value className="java.lang.String">file:/media/datos/documentos/trabajo/doctorado/apps/metaphors/texts/adults/texto3.txt</Value>
</Feature>
</GateDocumentFeatures>
<!-- The document content area with serialized nodes -->

<TextWithNodes>Energía Eólica en España

La energía eólica en España es una fuente de energía eléctrica renovable en la que España ha sido pionera a nivel mundial, produciendo en 2007 el 20 % de la electricidad eólica mundial, y convirtiéndose en líder en investigación y desarrollo de esta tecnología. 
A 30 de Abril de 2012 la potencia eólica instalada era de 21.288 MW(21 % de la potencia bruta instalada del sistema eléctrico nacional), cubriendo durante 2011 el 16 % de la demanda eléctrica. Además, desde el 2009 se trata así mismo de la tercera fuente de energía tras superar a la generada mediante carbón, y durante el mes de marzo de 2011 fue la principal tecnología de generación eléctrica del país (21% de la demanda). 
Desde la década de 2000 ha sufrido un aumento espectacular, incentivada por una legislación que estimulaba fuertemente las investigaciones y las inversiones en este sector (Real Decreto 661/2007, de 25 de mayo ) mediante primas. 
El día 6 de Febrero de 2013 se produjo el máximo histórico de producción instantánea hasta entonces con 17.014 MW a las 15:50. Asimismo se produjo ese día el máximo de producción horaria con 16.900 MWh entre las 15 y las 16 horas y de producción diaria con 344.000 MWh.; lo que supuso la superación de producción de la segunda energía la producida en centrales nucleares en casi 2,50 veces. Esta es una potencia superior (más del doble) a la capacidad de generación de las seis centrales nucleares que hay en España (7.742,32 MW).
En 2011, el Gobierno de España aprobó en el Plan Nacional de Energías Renovables unos objetivos eólicos para el periodo 2011-2020 de 35.000 MW instalados a 2020 en eólica en tierra y 3.000 MW en eólica marina. 
En 2005, el Gobierno de España aprobó una nueva ley nacional con el objetivo de llegar a los 20.000 MW de producción en 2010. El plan energético español preveía generar el 30% de su energía de las energías renovables hasta llegar a los 20,1 GW en 2010 y los 36 GW en 2020. Se espera que la mitad de esta energía provenga del sector eólico, con lo que se evitaría la emisión de 77 millones de toneladas de dióxido de carbono a la atmósfera . 
Desde mediados de los años 90, la evolución de la potencia instalada eólica ha aumentado espectacularmente desde un 1,54 % en 1998, a un 21% en 2012
Según datos de 2012, la potencia instalada eólica era de 21.288 MW, y la producción entre Abril de 2011 y Abril de 2012 fue de ese mismo año fue de 43.112 GWh. Por lo tanto, el factor de carga del parque eólico español fue de aproximadamente el 23%.
A 31 de abril de 2012 la capacidad de energía eólica era de 21.288 MW (21 % de la potencia instalada del sistema eléctrico nacional), cubriendo durante el año 2011 el 16 % de la demanda eléctrica. 
España es el segundo productor de energía eólica en Europa, después de Alemania, y el cuarto del mundo, detrás de China, Estados Unidos y Alemania. Esto es debido a un marco regulatorio estable, un mejor conocimiento de los recursos, y una mejora en la tecnología, que ha propiciado una considerable reducción de la inversión inicial, el mantenimiento, y la explotación.
La penetración de la eólica en la cobertura de la demanda eléctrica ha sido constante. Cabe señalar que durante el año 2009 la generación de energía de origen eólico fue superior a la del carbón (con un 14,5 % frente a un 12,1 % de ésta última), convirtiéndose así en la tercera fuente de energía por detrás del ciclo combinado y la nuclear.
En cuanto a la generación de energía eólica instantánea, REE dispone de una aplicación para visualizar la producción eólica en tiempo real y un archivo histórico. 
En el mes de marzo de 2011, la energía eólica se convirtió por primera vez en la primera fuente de generación eléctrica de España, cubriendo el 21% de la demanda total del mes. 
En abril de 2012, la energía eléctrica generada de origen eólico alcanzó el 25,7% de la demanda total del mes, con lo que superó tanto a la de origen nuclear (24,5%) como a la suma de las del carbón y el ciclo combinado (12% y 10,5% respectivamente; 22,5% en total). 
El día 6 de febrero de 2013 se produjo el máximo histórico de producción instantánea con 17.056 MW (megavatios) a las 15:49. Ese mismo día, se produjo el máximo de producción energética horaria con 16.918 MWh entre las 15.00 y las 16.00 horas. El 16 de enero de 2013 se marcó el máximo de producción diaria con 345.011 MWh. Esta es una potencia superior (más del doble) a la capacidad de generación de las seis centrales nucleares que hay en España (7.742,32 MW) que suman 8 reactores.

</TextWithNodes>
<!-- The default annotation set -->

<AnnotationSet>
</AnnotationSet>

</GateDocument>
