<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<GateDocument version="2">
<!-- The document's features-->

<GateDocumentFeatures>
<Feature>
  <Name className="java.lang.String">gate.SourceURL</Name>
  <Value className="java.lang.String">file:/media/datos/documentos/trabajo/doctorado/apps/metaphors/texts/adults/texto1.txt</Value>
</Feature>
</GateDocumentFeatures>
<!-- The document content area with serialized nodes -->

<TextWithNodes>Imelda Marcos

A medida que el tiempo ha avanzado y la época de la dictadura de los Marcos se va alejando, la mente de las nuevas generaciones filipinas ha dejado de asociar la imagen de Imelda Marcos con las atrocidades de la dictadura y se ha venido identificando más con la de una especie de «Icono Cultural». La ex-Primera Dama, goza de una sorprendente popularidad entre los filipinos, el lanzamiento de la marca «Imeldífico» le ha dado un estatus en Filipinas, semejante al de los grandes diseñadores y empresarios del mundo de los productos de bienes de lujo, contribuyendo así a la formación de una imagen más propia de una celebridad que de una política. Igualmente, aún después de más de dos décadas de su salida del poder, Imelda Marcos sigue apareciendo en entrevistas de radio, revistas, realizando apariciones públicas y mantiene en pie su carrera política, habiendo sido electa en 2010 Representante de locos Norte en la Cámara de Representantes de Filipinas.
En [[20011] se estrenó un documental acerca de su vida, llamado "Imelda", que se volvió un éxito en la taquilla y que generó mucha polémica, pues le mostró a las generaciones jóvenes la realidad acerca de la ex Primera Dama, sin embargo esto no significó su caída del estatus de ícono popular, por el contrario una frase que ella dijo cuando respondió a qué le gustaría que colocaran en su tumba, lo aumentaría. Esta frase fue:
"Me gustaría que mi tumba dijera: Aquí yace el amor y la verdad es que el amor yace aquí"
A raíz de esta frase, el músico David Byrne, se decidió a grabar un Álbum conceptual, con el título "Here lies love" (Aquí yace el amor), el cual fue realizado en conjunto con Fatboy Slim, además de contar con la participación y colaboración de numerosos artistas de gran renombre como Florence Welch, Allison Moorer, Nellie McKay, Cyndi Lauper, Tori Amos, Martha Wainwright, Natalie Merchant, Sia Furler, Santigold, Charmaine Clamor, Nicole Atkins y Kate Pierson.
El álbum resultó en un sorprendente éxito, obteniendo críticas positivas en Allmusic, NME, The Times, Rolling Stone y The Daily Telegraph, entre muchas publicaciones y la crítica en general, así como también ha cosechado excelentes dividendos en ventas. El álbum, además ha sido interpretado cuatro veces en vivo, debutando en el Festival de Artes de Adelaide Bank, en Adelaide, Australia, el 10 de marzo de 2006, siendo interpretado otras dos veces en la misma ocasión, el 14 y el 15 de marzo de ese mismo año. Su última interpretación fue en la Ciudad de Nueva York, el 3 de febrero de 2007, en el Carnegie Hall.
En 2009 el Centro Cultural de Filipinas, ubicado en Manila, celebró sus cuarenta años de existencia, homenajeando a su fundadora Imelda Marcos. Esta acción fue rechazada y criticada por parte de los filipinos, quienes salieron en protestas, alegando que era injusto premiar a alguien que hubiese cometido tantas atrocidades. El director, del Centro Cultural, justificó la acción argumentando que Imelda había sido esencial en el desarrollo, establecimiento y publicidad del centro, por lo cual, merecía tal reconocimiento. Luego en 2010, el Centro Cultural, dio inicio a un programa, que constituía un recorrido formal por todas las instalaciones del fastuoso Centro Cultural de Filipinas, edificio principal del conjunto arquitectónico que la viuda del dictador ordenó construir a finales de los años sesenta junto a la bahía de Manila, en el cual se narra la historia de Imelda, sus encuentros con las grandes personalidades de la política internacional y de Hollywood, el rol de la Familia Marcos, así como el convulso período que Filipinas vivió durante esos años, mostrando los lugares, objetos y demás elementos, que constituyen una exhibición del legado de Imelda Marcos.16
Muchos críticos, consideran que el estatus que la población le ha concebido a la ex-Primera Dama, demuestra el nivel de ignorancia de las nuevas generaciones, pues según ellos, esta posición que la integra a la cultura popular, es básicamente olvidar todas las atrocidades cometidas por ella y su esposo Ferdinand Marcos, es decir, otorgarle un perdón a ella, por todos sus crímenes, liberarla de toda responsabilidad por ellos, mientras que sus partidarios mantienen que es un estatus merecido, por ser parte de la cultura y la historia de Filipinas.
</TextWithNodes>
<!-- The default annotation set -->

<AnnotationSet>
</AnnotationSet>

</GateDocument>
